
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{python\_notebook3}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}67}]:} \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{IPython}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{display} \PY{k}{import} \PY{n}{display}
         \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{scipy} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{sp}
         \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{np}
         \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{stats}
         \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{pd}
         \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{math} \PY{k}{import} \PY{n}{log}
         \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{optimize} \PY{k}{import} \PY{n}{curve\PYZus{}fit}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}from sklearn import datasets, linear\PYZus{}model}
         \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{mpl}
         \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{pyplot} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{plt}
         \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{math} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{mt}
         \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{scipy}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{stats} \PY{k}{import} \PY{n}{chi2}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}from matplotlib2tikz import save as tikz\PYZus{}save}
         
         \PY{k}{class} \PY{n+nc}{color}\PY{p}{:}
            \PY{n}{PURPLE} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[95m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{CYAN} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[96m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{DARKCYAN} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[36m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{BLUE} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[94m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{GREEN} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[92m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{YELLOW} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[93m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{RED} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[91m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{BOLD} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[1m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{UNDERLINE} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[4m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
            \PY{n}{END} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}033}\PY{l+s+s1}{[0m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} La funzione chiq prende come parametri i valori teorici, le osservazioni, e gli errori sulle osservazioni}
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{exp}\PY{p}{,} \PY{n}{obs}\PY{p}{,} \PY{n}{obsErr}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{k}{return} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{exp} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{obs}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{obsErr}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} La funzione testchiq prende come parametri i gradi di libertà, quantile inf, quantile sup e valore del chi quadro}
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{n}{degf}\PY{p}{,}\PY{n}{infq}\PY{p}{,}\PY{n}{supq}\PY{p}{,}\PY{n}{valchiq}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n}{infchiq} \PY{o}{=} \PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{infq}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{n}{degf}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n}{supchiq} \PY{o}{=} \PY{n}{chi2}\PY{o}{.}\PY{n}{isf}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{n}{supq}\PY{p}{,} \PY{n}{df}\PY{o}{=}\PY{n}{degf}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
             \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Chi quadrato per modello e osservazioni: }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{n}{valchiq} \PY{p}{)}
             \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Studiamo se il chi quadro è nel range [}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{, }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{infchiq}\PY{p}{,} \PY{n}{supchiq}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{valchiq} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{supchiq}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{p}{(}\PY{n}{valchiq} \PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{infchiq}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                 \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{BOLD} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{GREEN} \PY{o}{+} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Test del chi quadro superato!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END}\PY{p}{)}
             \PY{k}{else}\PY{p}{:}
                 \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{BOLD} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{RED} \PY{o}{+} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Test del chi quadro non superato!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} La funzione stattest prende come parametri valore 1, errore 1, valore 2, errore 2, e infine il fattore di copertura.}
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{stattest}\PY{p}{(}\PY{n}{val1}\PY{p}{,} \PY{n}{val2}\PY{p}{,} \PY{n}{err1}\PY{p}{,} \PY{n}{err2}\PY{p}{,} \PY{n}{kcop}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n}{R} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{val1} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{val2}\PY{p}{)}
             \PY{n}{errR} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{err1}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{+} \PY{n}{err2}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
             \PY{n}{infconf} \PY{o}{=} \PY{n}{R} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{kcop} \PY{o}{*} \PY{n}{errR}
             \PY{n}{supconf} \PY{o}{=} \PY{n}{R} \PY{o}{+} \PY{n}{kcop} \PY{o}{*} \PY{n}{errR}
             \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0} \PY{o}{\PYZgt{}} \PY{n}{infconf}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZam{}} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{supconf}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                 \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{BOLD} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{GREEN} \PY{o}{+} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il test è superato con una confidenza di }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.0f}\PY{l+s+s1}{ sigma!}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{kcop}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END}\PY{p}{)}
             \PY{k}{else}\PY{p}{:}
                 \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{BOLD} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{RED} \PY{o}{+} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il test non è superato con un confidenza di }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.0f}\PY{l+s+s1}{ sigma}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{kcop}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END} \PY{o}{+} \PY{n}{color}\PY{o}{.}\PY{n}{END}\PY{p}{)}
                 
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{constfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{k}{return} \PY{n}{q}
         
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{linfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{n}{m}\PY{p}{,}\PY{n}{q}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{o}{*}\PY{n}{x} \PY{o}{+} \PY{n}{q}
         
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{lferr}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{n}{y}\PY{p}{,}\PY{n}{yerr}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n}{w} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{yerr}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
             \PY{n}{Delta} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{w}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{w}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{w}\PY{o}{*}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
             \PY{n}{qerr} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{w}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{Delta}\PY{p}{)}
             \PY{n}{merr} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{w}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{Delta}\PY{p}{)}
             \PY{k}{return} \PY{p}{(}\PY{n}{qerr}\PY{p}{,} \PY{n}{merr}\PY{p}{)}
         
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{dirfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{x}\PY{p}{,}\PY{n}{m}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{k}{return} \PY{n}{m}\PY{o}{*}\PY{n}{x}
         
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{epmult}\PY{p}{(}\PY{n}{q1}\PY{p}{,}\PY{n}{q2}\PY{p}{,}\PY{n}{e1}\PY{p}{,}\PY{n}{e2}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n}{q} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{q1} \PY{o}{*} \PY{n}{q2}\PY{p}{)}
             \PY{k}{return} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{e1}\PY{o}{/}\PY{n}{q1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{+}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{e2}\PY{o}{/}\PY{n}{q2}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{q}
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{epdiv}\PY{p}{(}\PY{n}{q1}\PY{p}{,}\PY{n}{q2}\PY{p}{,}\PY{n}{e1}\PY{p}{,}\PY{n}{e2}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n}{q} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{q1} \PY{o}{/} \PY{n}{q2}\PY{p}{)}
             \PY{k}{return} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{e1}\PY{o}{/}\PY{n}{q1}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{+}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{e2}\PY{o}{/}\PY{n}{q2}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{q}
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{epsum}\PY{p}{(}\PY{n}{e1}\PY{p}{,}\PY{n}{e2}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{k}{return} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{e1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{+}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{e2}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{eppow}\PY{p}{(}\PY{n}{q1}\PY{p}{,}\PY{n}{e1}\PY{p}{,}\PY{n}{p}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{n}{qp} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{q1}\PY{p}{,}\PY{n}{p}\PY{p}{)}
             \PY{k}{return} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{qp}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{p} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{e1}\PY{o}{/}\PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{q1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{k}{def} \PY{n+nf}{wavgerr}\PY{p}{(}\PY{n}{w}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
             \PY{k}{return} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{w}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Imposto le costanti e le risoluzioni di misura}
         \PY{n}{g} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{9.8071}
         \PY{n}{Dmass} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}4} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Espresso in kg}
         \PY{n}{Dtime} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}2} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Espresso in sec}
         \PY{n}{Dlength} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1e\PYZhy{}3} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Espresso in m, riferito al metro a nastro}
         \PY{n}{Dcalip} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{5e\PYZhy{}5} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Espresso in m, riferito al calibro}
\end{Verbatim}


    \subsection{Sommario}\label{sommario}

Riportiamo i risultati e la discussione di questi ultimi per quanto
riguarda l'esperienza di laboratorio che abbiamo effettuato. Abbiamo
misurato i periodi di un pendolo, cambiando le masse attaccate e la
lunghezza del filo. Non è falsfificata l'indipendenza del periodo dalla
massa e nemmeno la dipendenza quadratica del periodo dalla lunghezza del
filo. Abbiamo calcolato infine l'accelerazione di gravità, che ci
risulta compatibile / incompatibile con i valori tabulati.

\subsection{Materiali}\label{materiali}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Cilindri di masse e materiali diversi;
\item
  1 metro a nastro (risoluzione \SI{1}{\milli\meter});
\item
  1 calibro a nonio (risoluzione \SI{0.05}{\milli\meter});
\item
  1 cronometro manuale (risoluzione di lettura \SI{0.01}{\sec});
\item
  1 bilancia elettronica (risoluzione \SI{0.1}{\gram})
\end{itemize}

\subsection{Introduzione}\label{introduzione}

\subsubsection{Calcolo incertezze
apriori}\label{calcolo-incertezze-apriori}

\subsection{Procedimento}\label{procedimento}

    \subsection{Descrizione variabili}\label{descrizione-variabili}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  \texttt{A3\_1} è il DataFrame con le misure del periodo del pendolo, 5
  misure di 10 periodi. Le prime tre colonne sono riferite alla terza
  massa per i tre diversi operatori;
\item
  \texttt{periodiMasse} contiene in colonna le quattro misure dei
  periodi delle quattro masse effettuati da Pegoretti;
\item
  \texttt{mediaPeriodi1} effettua la campionaria sulle colonne di
  \texttt{periodiMasse};
\item
  \texttt{stdPeriodi1} effettua la deviazione standard sulle colonne di
  \texttt{periodiMasse};
\item
  \texttt{A3\_2} contiene in colonna i vari periodi riferiti a lunghezze
  di filo diverse;
\item
  \texttt{lunghezze} contiene una unica colonna con le 10 misure di
  lunghezza;
\item
  \texttt{datiPlus} raccoglie le informazioni sui quattro cilindri,
  altezza (\texttt{hCil}) e massa (\texttt{mCil}), nelle prime due
  colonne, e quelle sulle quattro lunghezze delle quattro misure
  iniziali.
\end{itemize}

Per fare le medie pesate:

\begin{verbatim}
    weighted_avg = np.average( [dati] , weights= [pesi] )
\end{verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}68}]:} \PY{n}{A3\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{misure3\PYZus{}1.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{index\PYZus{}col}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{,} \PY{n}{header}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{periodiMasse} \PY{o}{=} \PY{n}{A3\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{p}{,} \PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{]}\PY{p}{]}
         \PY{n}{mediaPeriodi1} \PY{o}{=} \PY{n}{periodiMasse}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{stdPeriodi1} \PY{o}{=} \PY{n}{periodiMasse}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{A3\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{misure3\PYZus{}2.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{datiPlus} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{masse.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{hCil} \PY{o}{=} \PY{n}{datiPlus}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
         \PY{n}{mCil} \PY{o}{=} \PY{n}{datiPlus}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
         \PY{n}{lFilo1} \PY{o}{=} \PY{n}{datiPlus}\PY{o}{.}\PY{n}{iloc}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}
         \PY{n}{masse} \PY{o}{=} \PY{n}{datiPlus}\PY{o}{.}\PY{n}{mCil}\PY{o}{.}\PY{n}{values}
         \PY{n}{lunghezze} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}csv}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{lunghezze.csv}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{lunghezze} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{transpose}\PY{p}{(}\PY{n}{lunghezze}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
         \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{n}{A3\PYZus{}1}\PY{o}{.}\PY{n}{values}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}69}]:} \PY{n}{wPeriodiWm1} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{stdPeriodi1}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Faccio la media pesata}
         \PY{n}{periodiWm1} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{average}\PY{p}{(}\PY{n}{mediaPeriodi1}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{weights}\PY{o}{=}\PY{n}{stdPeriodi1}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{errPeriodiWm1} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{wPeriodiWm1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{La media pesata del periodo è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s2}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s2}{) s.}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{periodiWm1}\PY{p}{,} \PY{n}{errPeriodiWm1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{chiq1} \PY{o}{=} \PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{periodiWm1}\PY{p}{,} \PY{n}{mediaPeriodi1}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{,} \PY{n}{stdPeriodi1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.005}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.995}\PY{p}{,} \PY{n}{chiq1}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
La media pesata del periodo è (20.24 +- 0.03) s.
Chi quadrato per modello e osservazioni: 4.246455.
Studiamo se il chi quadro è nel range [0.071722, 12.838156]
\textcolor{ansi-green-intense}{\textbf{Test del chi quadro superato!}}

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}70}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} I seguenti dati si riferiscono al fit a linfunc di masse e periodi}
         \PY{n}{popt1}\PY{p}{,}\PY{n}{pcov1} \PY{o}{=} \PY{n}{curve\PYZus{}fit}\PY{p}{(}\PY{n}{linfunc}\PY{p}{,} \PY{n}{datiPlus}\PY{o}{.}\PY{n}{mCil}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{,} \PY{n}{mediaPeriodi1}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{p}{)}
         \PY{n}{x1} \PY{o}{=} \PY{n}{datiPlus}\PY{o}{.}\PY{n}{mCil}\PY{o}{.}\PY{n}{values}
         \PY{n}{y1} \PY{o}{=} \PY{n}{mediaPeriodi1}\PY{o}{.}\PY{n}{values}
         \PY{n}{y1Err} \PY{o}{=} \PY{n}{stdPeriodi1}
         
         \PY{n}{fig1} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{masse}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{mediaPeriodi1}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{stdPeriodi1}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylim}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{l+m+mf}{19.5}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{21}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlim}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{50}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{530}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{x1}\PY{p}{,}\PY{n}{linfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{x1}\PY{p}{,} \PY{o}{*}\PY{n}{popt1}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{masse [g]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{periodi [s]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{fig1}\PY{o}{.}\PY{n}{patch}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}facecolor}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsh{}ffffff}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{chiq2} \PY{o}{=} \PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{linfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{x1}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt1}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{y1}\PY{p}{,} \PY{n}{y1Err}\PY{p}{)}
         \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.005}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.995}\PY{p}{,} \PY{n}{chiq2}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{qerr1} \PY{o}{=} \PY{n}{lferr}\PY{p}{(}\PY{n}{x1}\PY{p}{,} \PY{n}{y1}\PY{p}{,} \PY{n}{y1Err}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{La pendenza è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{) s/kg}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{popt1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{qerr1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{stattest}\PY{p}{(}\PY{n}{popt1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{qerr1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_5_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Chi quadrato per modello e osservazioni: 3.447509.
Studiamo se il chi quadro è nel range [0.071722, 12.838156]
\textcolor{ansi-green-intense}{\textbf{Test del chi quadro superato!}}
La pendenza è (0.00 +- 0.05) s/kg
\textcolor{ansi-green-intense}{\textbf{Il test è superato con una confidenza di 3 sigma!}}

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}71}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Grafico (l, T) con assi lineari}
         \PY{n}{mediaPeriodi2} \PY{o}{=} \PY{n}{A3\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{errPeriodi2} \PY{o}{=} \PY{n}{A3\PYZus{}2}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{lunghezze2} \PY{o}{=} \PY{n}{lunghezze} \PY{o}{+} \PY{n}{hCil}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{]}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{2}
         
         \PY{n}{x2} \PY{o}{=} \PY{n}{lunghezze2}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{y2} \PY{o}{=} \PY{n}{mediaPeriodi2}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{x2err} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{Dlength}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{p}{(}\PY{n}{Dcalip}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Si è scelto l\PYZsq{}errore dovuto alla risoluzione}
         \PY{n}{y2err} \PY{o}{=} \PY{n}{errPeriodi2}\PY{o}{.}\PY{n}{values}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{y2} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{y2}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{10}
         \PY{n}{y2err} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{y2err}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{10}
         
         \PY{n}{fig2} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{,} \PY{n}{y2}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{x2err}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{y2err}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{lunghezze [m]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{periodi [s]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub2} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{62}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub2}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub2}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{,} \PY{n}{y2}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{x2err}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{y2err}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{x2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{x2err}\PY{p}{,} \PY{n}{x2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{x2err}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{y2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{y2err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{y2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{y2err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{lunghezze [m]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylabel}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{periodi [s]}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_6_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    Notiamo che l'andamento dei dati raccolti a rapporto non è di relazione
lineare. Realizziamo ora due grafici logaritmici, uno a scala lineare
con dati logaritmici (\textbf{figura 2}) e uno a scala logaritmica con
dati normali (\textbf{figura 3}).

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}95}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Grafici logaritmici}
         \PY{n}{x3} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{log10}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{y3} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{log10}\PY{p}{(}\PY{n}{y2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{elog10} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{log10}\PY{p}{(}\PY{n}{mt}\PY{o}{.}\PY{n}{e}\PY{p}{)}
         \PY{n}{x3err} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{transpose}\PY{p}{(}\PY{n}{elog10} \PY{o}{*} \PY{n}{x2err} \PY{o}{/} \PY{n}{lunghezze2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{y3err} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{p}{(}\PY{n}{elog10} \PY{o}{*} \PY{n}{errPeriodi2} \PY{o}{/} \PY{n}{mediaPeriodi2}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Faccio il fit e studio la pendenza della retta}
         \PY{n}{popt3}\PY{p}{,}\PY{n}{pcov3} \PY{o}{=} \PY{n}{curve\PYZus{}fit}\PY{p}{(}\PY{n}{linfunc}\PY{p}{,} \PY{n}{x3}\PY{p}{,} \PY{n}{y3}\PY{p}{,} \PY{n}{sigma}\PY{o}{=}\PY{n}{y3err}\PY{p}{)}
         \PY{n}{popt3\PYZus{}1}\PY{p}{,}\PY{n}{pcov3\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{curve\PYZus{}fit}\PY{p}{(}\PY{n}{linfunc}\PY{p}{,} \PY{n}{x3}\PY{p}{,} \PY{n}{y3}\PY{p}{,} \PY{n}{sigma}\PY{o}{=}\PY{n}{y3err}\PY{p}{)}
         \PY{n}{B3} \PY{o}{=} \PY{n}{popt3\PYZus{}1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
         \PY{n}{B3err} \PY{o}{=} \PY{n}{lferr}\PY{p}{(}\PY{n}{x3}\PY{p}{,}\PY{n}{y3}\PY{p}{,}\PY{n}{y3err}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
         \PY{n}{A3} \PY{o}{=} \PY{n}{popt3\PYZus{}1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
         \PY{n}{A3err} \PY{o}{=} \PY{n}{lferr}\PY{p}{(}\PY{n}{x3}\PY{p}{,}\PY{n}{y3}\PY{p}{,}\PY{n}{y3err}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
         \PY{n}{a3} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{10}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{n}{A3}
         \PY{n}{a3err} \PY{o}{=} \PY{n}{a3} \PY{o}{*} \PY{n}{A3err}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{La pendenza della retta è: (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{)}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{B3}\PY{p}{,} \PY{n}{B3err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{stattest}\PY{p}{(}\PY{n}{B3}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,} \PY{n}{B3err}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Grafico (X, Y) con scale lineari}
         \PY{n}{fig3} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Grafico con scale lineari e dati adattati al logaritmo}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}plt.subplot(211)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{x3}\PY{p}{,} \PY{n}{y3}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{x3err}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{y3err}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{x3}\PY{p}{,} \PY{n}{linfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{x3}\PY{p}{,} \PY{o}{*}\PY{n}{popt3}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}plt.xlabel(\PYZsq{}lunghezze [m]\PYZsq{})}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}plt.ylabel(\PYZsq{}periodi [s]\PYZsq{})}
         \PY{n}{sub3} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{62}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub3}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub3}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{x3}\PY{p}{,} \PY{n}{y3}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{x3err}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{y3err}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub3}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{x3}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{x3err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{x3}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{x3err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub3}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{y3}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{y3err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{y3}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{y3err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}sub2.set\PYZus{}xlabel(\PYZsq{}lunghezze [m]\PYZsq{})}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}sub2.set\PYZus{}ylabel(\PYZsq{}periodi [s]\PYZsq{})}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Grafico dei residui}
         \PY{n}{r3} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{linfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{x3}\PY{p}{,} \PY{o}{*}\PY{n}{popt3}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{y3}\PY{p}{)}
         \PY{n}{figaux3} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Grafico dei residui}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{x3}\PY{p}{,} \PY{n}{r3}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Grafico (X, Y) con scale lineari}
         \PY{n}{fig4} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Grafico con scale logaritmiche e dati originali}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{ax4} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{xscale}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{log}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{nonposx}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{clip}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{yscale}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{log}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{nonposy}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{clip}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{,} \PY{n}{y2}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{x2err}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{y2err}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub4} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{62}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub4}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub4}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{,} \PY{n}{y2}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{x2err}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{y2err}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub4}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{x2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{x2err}\PY{p}{,} \PY{n}{x2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{x2err}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub4}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{y2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{y2err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{y2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{y2err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
La pendenza della retta è: (0.514 +- 0.002)
\textcolor{ansi-red-intense}{\textbf{Il test non è superato con un confidenza di 3 sigma}}

    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_8_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_8_2.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_8_3.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    Dato \[
Y = A+BX
\] Adesso dobbiamo trovare i parametri A e B calcolati come:

\begin{equation}
    A = \frac{(\sum_i{w_i x_i^2})(\sum_i w_i y_i) - (\sum_i w_i x_i)(\sum_i w_i x_i y_i)}{\Delta},
    \label{eq:parA}
\end{equation}\begin{equation}
    B = \frac{(\sum_i w_i)(\sum_i w_i x_i y_i) - (\sum_i w_i y_i)(\sum_i w_i x_i)}{\Delta},
    \label{eq:parB}
\end{equation}\begin{equation}
    \sigma A = \sqrt{\frac{\sum_i w_i x_i^2}{\Delta}},\,
    \sigma B = \sqrt{\frac{\sum_i w_i}{\Delta}},
    \label{eq:errAB}
\end{equation}

dove

\begin{equation}
    \Delta = (\sum_i w_i)(\sum_i w_i x_i^2) - (\sum_i w_i x_i)^2
    \label{eq:Delta}
\end{equation}

e

\begin{equation}
    w_i = \frac{1}{(\sigma y_i)^2}.
    \label{eq:weights}
\end{equation}

Per trasformare l'incertezza su X in un contributo all'incertezza su Y
si può usare la seguente formula:

\begin{equation}
    \sigma Y_\text{tr} = \left| \frac{dY}{dX} \right| \sigma X = |{ B }| \sigma X
\end{equation}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}84}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Calcolo dei parametri A e B}
         \PY{n}{y3errtr} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{B3}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{x3err}
         \PY{n}{y3\PYZus{}1err} \PY{o}{=} \PY{n}{y3err} \PY{o}{+} \PY{n}{y3errtr}
         \PY{n}{popt2}\PY{p}{,}\PY{n}{pcov2} \PY{o}{=} \PY{n}{curve\PYZus{}fit}\PY{p}{(}\PY{n}{linfunc}\PY{p}{,}\PY{n}{x3}\PY{p}{,}\PY{n}{y3}\PY{p}{,}\PY{n}{sigma}\PY{o}{=}\PY{n}{y3\PYZus{}1err}\PY{p}{)}
         \PY{n}{lferr2} \PY{o}{=} \PY{n}{lferr}\PY{p}{(}\PY{n}{x3}\PY{p}{,}\PY{n}{y3}\PY{p}{,}\PY{n}{y3\PYZus{}1err}\PY{p}{)}
         \PY{n}{A2} \PY{o}{=} \PY{n}{popt2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Intercetta}
         \PY{n}{A2err} \PY{o}{=} \PY{n}{lferr2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{]}
         \PY{n}{B2} \PY{o}{=} \PY{n}{popt2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Pendenza}
         \PY{n}{B2err} \PY{o}{=} \PY{n}{lferr2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{I parametri sono:}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A = (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{)}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{A2}\PY{p}{,} \PY{n}{A2err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{B = (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.3f}\PY{l+s+s1}{)}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{B2}\PY{p}{,} \PY{n}{B2err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{stattest}\PY{p}{(}\PY{n}{B2}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,} \PY{n}{B2err}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Test del chi quadro su fit (lunghezza, periodi)}
         \PY{n}{chiq4} \PY{o}{=} \PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{linfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{x3}\PY{p}{,}\PY{o}{*}\PY{n}{popt2}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{n}{y3}\PY{p}{,}\PY{n}{y3err}\PY{p}{)}
         \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{8}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.005}\PY{p}{,}\PY{l+m+mf}{0.995}\PY{p}{,}\PY{n}{chiq4}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
I parametri sono:
A = (0.304 +- 0.001)
B = (0.513 +- 0.003)
\textcolor{ansi-green-intense}{\textbf{Il test è superato con una confidenza di 5 sigma!}}
Chi quadrato per modello e osservazioni: 7.128171.
Studiamo se il chi quadro è nel range [1.344413, 21.954955]
\textcolor{ansi-green-intense}{\textbf{Test del chi quadro superato!}}

    \end{Verbatim}

    Dopo la correzione dell'errore il test statistico è superato con
confidenza \(5\sigma\).

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor} }]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Confronto errori relativi}
        \PY{n}{rerrl} \PY{o}{=} \PY{n}{x2err}\PY{o}{/}\PY{n}{x2}
        \PY{n}{rerrt} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{y2err}\PY{p}{)}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{y2}\PY{p}{)}
        \PY{n}{rerrcfr} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{rerrl}\PY{p}{,}\PY{n}{rerrt}\PY{p}{,}\PY{n}{rerrl}\PY{o}{/}\PY{n}{rerrt}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
        \PY{n}{display}\PY{p}{(}\PY{n}{rerrcfr}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    Nella tabella precedente sono rappresentati gli errori relativi rispetto
alle lunghezze, ai periodi e il loro rapporto percentuale. Vediamo come
gli errori sulla lunghezza diventano considerevolmente comparabili
all'aumentare della lunghezza della misura, ma questo è probabilmente
dovuto al fatto che diminuisce l'errore sul periodo.

A questo punto andrebbero fatte delle considerazioni aposteriori
sull'errore, se aggiungere l'errore di x su y eccetera.

Adesso passiamo allo studio della costante \(g\).

\subsection{\texorpdfstring{Misurazione dell'accelerazione di gravità
\(g\)}{Misurazione dell'accelerazione di gravità g}}\label{misurazione-dellaccelerazione-di-gravituxe0-g}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}56}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Tabella di l, sigmal, T, sigmaT, g, sigmag}
         \PY{n}{x2} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{y2} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{y2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{y2\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{y2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{y2\PYZus{}1err} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{array}\PY{p}{(}\PY{n}{y2err}\PY{p}{)}
         \PY{n}{g1} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{mt}\PY{o}{.}\PY{n}{pi} \PY{o}{/} \PY{n}{y2\PYZus{}1}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{x2}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}g1err = epmult(np.power(2 * mt.pi / y2\PYZus{}1, 2), x2, eppow(2 * mt.pi / y2\PYZus{}1, (eppow(y2\PYZus{}1,y2\PYZus{}1err,\PYZhy{}1) * 2 * mt.pi), 2), x2err)}
         \PY{n}{g1err} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{sqrt}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{mt}\PY{o}{.}\PY{n}{pi}\PY{o}{/}\PY{n}{y2\PYZus{}1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{x2err}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{+} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{8} \PY{o}{*} \PY{n}{mt}\PY{o}{.}\PY{n}{pi}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{x2} \PY{o}{/} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{y2\PYZus{}1}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{)}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{y2\PYZus{}1err}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{df2} \PY{o}{=} \PY{n}{pd}\PY{o}{.}\PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{x2}\PY{p}{,} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{ones}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{x2err} \PY{p}{,} \PY{n}{y2\PYZus{}1}\PY{p}{,} \PY{n}{y2\PYZus{}1err}\PY{p}{,} \PY{n}{g1}\PY{p}{,} \PY{n}{g1err}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{df2}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}56}]:}           0         1         2         3         4         5         6  \textbackslash{}
         0  1.009550  0.909550  0.809550  0.709550  0.609550  0.509550  0.409550   
         1  0.000289  0.000289  0.000289  0.000289  0.000289  0.000289  0.000289   
         2  2.015800  1.911800  1.801800  1.689200  1.565200  1.429800  1.277600   
         3  0.012755  0.011122  0.005762  0.007530  0.003421  0.003899  0.003209   
         4  9.808276  9.824295  9.844423  9.817041  9.822666  9.840019  9.905510   
         5  0.124160  0.114350  0.063061  0.087614  0.043184  0.053952  0.050254   
         
                    7          8          9  
         0   0.309550   0.209550   0.109550  
         1   0.000289   0.000289   0.000289  
         2   1.104400   0.907200   0.643600  
         3   0.007893   0.006301   0.002881  
         4  10.019309  10.051742  10.440951  
         5   0.143519   0.140312   0.097449  
\end{Verbatim}
            
    Per il calcolo della costante gravitazionale è stata usata la seguente
formula

\begin{equation}
    g = (2 \pi / \mathcal{T})^2 \ell
\end{equation}\begin{equation}
    \sigma g = \left( \frac{2\pi}{\mathcal{T}} \right)^4 (\sigma \ell)^2 + \left( \frac{8 \pi^2 \ell}{\mathcal{T}^3} \right)^2 (\sigma \mathcal{T})^2
\end{equation}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}94}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Faccio la media pesata dei gi e faccio il test del chi quadro}
         \PY{n}{g1w} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{o}{/}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{n}{g1err}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{g1wavg} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{average}\PY{p}{(}\PY{n}{g1}\PY{p}{,}\PY{n}{weights}\PY{o}{=}\PY{n}{g1w}\PY{p}{)}
         \PY{n}{g1wavgerr} \PY{o}{=} \PY{n}{wavgerr}\PY{p}{(}\PY{n}{g1w}\PY{p}{)}
         \PY{n}{g1wavg} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{g1wavg}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{g1wavgerr} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{g1wavgerr}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore della media pesata è: (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}f}\PY{l+s+s1}{) m/s².}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{g1wavg}\PY{p}{,} \PY{n}{g1wavgerr}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Grafico dei (lunghezze, gi)}
         \PY{n}{fig5} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Grafico con i vari g, la costante tabulata e media pesata}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{ax5} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{,} \PY{n}{g1}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{x2err}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{g1err}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{,}\PY{n}{constfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{g}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{ones}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{g\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{,}\PY{n}{constfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{g1wavg}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{ones}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r\PYZhy{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub5} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{axes}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{62}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{55}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{,} \PY{o}{.}\PY{l+m+mi}{25}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub5}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub5}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{,} \PY{n}{g1}\PY{p}{,} \PY{n}{xerr}\PY{o}{=}\PY{n}{x2err}\PY{p}{,} \PY{n}{yerr}\PY{o}{=}\PY{n}{g1err}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub5}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{x2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{x2err}\PY{p}{,} \PY{n}{x2}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{x2err}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{sub5}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylim}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{n}{g1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{g1err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{g1}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{*}\PY{n}{g1err}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Grafico dei residui}
         \PY{n}{r2} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{abs}\PY{p}{(}\PY{n}{constfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{g1wavg}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{ones}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{g1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{figaux2} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{figure}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{title}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Grafico dei residui}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{errorbar}\PY{p}{(}\PY{n}{x2}\PY{p}{,} \PY{n}{r2}\PY{p}{,} \PY{n}{fmt}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ }\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{marker}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{.}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ms}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{n}{capsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{grid}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{show}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Faccio il test del chi quadro tra funzione costante e il set di dati}
         \PY{n}{chiq5\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{constfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{g}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{ones}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{n}{g1wavg}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{g1wavg}\PY{p}{,} \PY{n}{g1wavgerr}\PY{p}{)}
         \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.005}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.995}\PY{p}{,} \PY{n}{chiq5\PYZus{}1}\PY{p}{)}
         
         \PY{n}{chiq5\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{constfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{g}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{ones}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{n}{g1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{g1}\PY{p}{,} \PY{n}{g1err}\PY{p}{)}
         \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.005}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.995}\PY{p}{,} \PY{n}{chiq5\PYZus{}2}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Rimuovo gli ultimi cinque dati (il che significa le misure più corte)}
         \PY{n}{chiq5\PYZus{}3} \PY{o}{=} \PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{constfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{g}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{ones}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{n}{g1}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{g1}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{g1err}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.005}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.995}\PY{p}{,} \PY{n}{chiq5\PYZus{}3}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Il valore della media pesata è: (9.890000 +- 0.020000) m/s².

    \end{Verbatim}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_16_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_16_2.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Chi quadrato per modello e osservazioni: 17.181025.
Studiamo se il chi quadro è nel range [1.734933, 23.589351]
\textcolor{ansi-green-intense}{\textbf{Test del chi quadro superato!}}
Chi quadrato per modello e osservazioni: 52.256673.
Studiamo se il chi quadro è nel range [1.734933, 23.589351]
\textcolor{ansi-red-intense}{\textbf{Test del chi quadro non superato!}}
Chi quadrato per modello e osservazioni: 0.385865.
Studiamo se il chi quadro è nel range [0.206989, 14.860259]
\textcolor{ansi-green-intense}{\textbf{Test del chi quadro superato!}}

    \end{Verbatim}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}58}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Faccio il chi quadro con tutti i dati}
         \PY{n}{chiq6\PYZus{}1} \PY{o}{=} \PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{constfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{g1wavg}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{ones}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{n}{g1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{g1}\PY{p}{,} \PY{n}{g1err}\PY{p}{)}
         \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.005}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.995}\PY{p}{,} \PY{n}{chiq6\PYZus{}1}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Tolgo le quattro misure più piccole}
         \PY{n}{chiq6} \PY{o}{=} \PY{n}{chiq}\PY{p}{(}\PY{n}{constfunc}\PY{p}{(}\PY{n}{g1wavg}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{ones}\PY{p}{(}\PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{n}{g1}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{g1}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{g1err}\PY{p}{[}\PY{p}{:}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
         \PY{n}{testchiq}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.005}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.995}\PY{p}{,} \PY{n}{chiq6}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Faccio la media campionaria}
         \PY{n}{gac} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{mean}\PY{p}{(}\PY{n}{g1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{gacerr} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{std}\PY{p}{(}\PY{n}{g1}\PY{p}{)}
         \PY{n}{gac} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{gac}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{gacerr} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{gacerr}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore della media campionaria è: (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.1f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.1f}\PY{l+s+s1}{) m/s².}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{gac}\PY{p}{,} \PY{n}{gacerr}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Trovo gag}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il termine a di T=al\PYZca{}b è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.5f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.5f}\PY{l+s+s1}{).}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{a3}\PY{p}{,} \PY{n}{a3err}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
         \PY{n}{gag} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{power}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{mt}\PY{o}{.}\PY{n}{pi} \PY{o}{/} \PY{n}{a3}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{gagerr} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{8} \PY{o}{*} \PY{n}{mt}\PY{o}{.}\PY{n}{pi}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{a3err} \PY{o}{/} \PY{n}{a3}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{3}
         \PY{n}{gag} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{gag}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n}{gagerr} \PY{o}{=} \PY{n}{np}\PY{o}{.}\PY{n}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{gagerr}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
         \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Il valore ottenuto dalla pendenza è (}\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{ +\PYZhy{} }\PY{l+s+si}{\PYZpc{}.2f}\PY{l+s+s1}{) m/s²}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{o}{\PYZpc{}} \PY{p}{(}\PY{n}{gag}\PY{p}{,} \PY{n}{gagerr}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
Chi quadrato per modello e osservazioni: 39.469045.
Studiamo se il chi quadro è nel range [1.734933, 23.589351]
\textcolor{ansi-red-intense}{\textbf{Test del chi quadro non superato!}}
Chi quadrato per modello e osservazioni: 1.285783.
Studiamo se il chi quadro è nel range [0.411742, 16.749602]
\textcolor{ansi-green-intense}{\textbf{Test del chi quadro superato!}}
Il valore della media campionaria è: (9.9 +- 0.2) m/s².
Il termine a di T=al\^{}b è (2.01629 +- 0.00165).
Il valore ottenuto dalla pendenza è (9.71 +- 0.02) m/s²

    \end{Verbatim}

    \subsection{\texorpdfstring{Confronto dei valori di
\(g\)}{Confronto dei valori di g}}\label{confronto-dei-valori-di-g}

Abbiamo dunque i tre valori di \(g\):

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  quello calcolato con la media pesata, \(g_w\) = ( \{\{g1wavg\}\}
  \(\pm\) \{\{g1wavgerr\}\} ) m/s²;
\item
  quello calcolato con la media campionaria, \(g_c\) = ( \{\{gac\}\}
  \(\pm\) \{\{gacerr\}\} ) m/s²;
\item
  quello calcolato con la pendenza, \(g_g\) = ( \{\{gag\}\}
  \$\pm \$\{\{gagerr\}\} ) m/s².
\end{itemize}

Il valore teorico è \{\{g\}\} m/s².

\subsection{Conclusioni}\label{conclusioni}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Correzione con modello di pendolo fisico
\item
  Calcolo dell'entità dell'errore sistematico
\end{itemize}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
